[脫勾] 應對硬脫歐 英軍斥2.4億囤物資

英國下議院將於周二表決首相文翠珊的脫歐替代方案，消息指政府官員正探討一旦在「硬脫歐」的情況下，實施戒嚴應對社會騷亂的可能性。與此同時，軍方也着手準備相應情況，斥資二千三百萬英鎊（約二億四千萬港元）採購及囤積物資

北愛民眾反硬邊界
英國《星期日泰晤士報》報道，官員研究利用《二○○四年公民應急法案》授予的權力，以應對「硬脫歐」後社會出現的公民不服從現象，以及擔心因食物及醫療用品短缺而導致死亡的情況。據報官員將有權實施宵禁、旅遊禁令、沒收個人財產和部署軍力等。

《天空新聞》引述消息指，英軍開始在直布羅陀、塞浦路斯及福克蘭群島的海外基地，以提前採購的名義囤積糧食、燃料、零件和彈藥，本土基地亦有類似情況。這是政府「黃鵡行動」的應急計劃，減低「硬脫歐」後日常物資出現短缺，甚至無法作戰的風險。

另外北愛爾蘭與愛爾蘭的「硬邊界」問題尚未解決，數百名反脫歐的民眾於上周六在兩地邊境示威，設假的邊境檢查站又扮成軍人，以模擬「硬邊界」的情況